15年來，幾乎從沒帶兒子外出食聖誕大餐

繼去年明益你「夢想成真」，為兩名讀者達成心願後，今年聖誕我們繼續送暖，為讀者陳先生一家實現聖誕願望：「15年來，幾乎從沒帶兒子外出食聖誕大餐，希望給兒子一個特別難忘的聖誕。」表面看來，陳家跟一般小康之家無異，卻又背負著多個不足為外人道的重擔，這是現時不少中產家庭的寫照。生活從來不易，總是一闊三大，尤其在佳節舉家外出食餐好，對不少家庭來說還是個付不起的夢想。明益你聯同The Mira酒店，為陳家於今年聖誕節送上免費自助晚餐，讓他們畫上圓滿的句號。

陳基棠先生任職銀行電腦部System Manager，太太是認證機構秘書，育有一名中四兒子，是不折不扣的小康之家，但背負著的生活重擔，往往讓陳先生慨嘆「錢總是不知所終」。兩人正供養三個老人家，由於兩人均在職，需請家傭照顧；又為兒子請來兩名補習老師，加上學習長笛及參加童軍活動，都是陳家重要支出。

但最大的負擔，莫過於供一層位於港島東的七百多呎自住單位，佔收入約三分之一，即使三口之家月入數萬元，七除八扣後還是所剩無幾，實在是啞子吃黃蓮。難怪精打細算的陳太表示，每年最多只能與兒子食自助餐一兩次，並選擇價錢較低廉的午餐時段，至於較平時貴幾成的聖誕大餐，對他們一家來說是過於奢侈的消費：「一家三口連車費，動輒數千。」

夾心中產「有苦說不清」

因此每年聖誕，陳家都與親友在家搞派對，親身下廚以減低開支。但兒子畢竟已15歲，陳生還是希望能讓他一嘗在聖誕樹和熱鬧的節日氣氛下，享受一頓豐富大餐，令兒子有個幸福難忘的回憶，於是便去信明益你參加「夢想成真」活動，寫上這個心願。

「知道獲選後，第一時間告訴兒子，他還不斷跟身邊朋友說今年聖誕要出尖沙嘴食buffet呢。」看著兒子首次坐在聖誕樹下，享受自助餐盛宴而展現出燦爛笑容，應該是陳生陳太今年最好的聖誕及新年禮物吧！

15年來
聖誕都都係一個人過

今年帶埋孫去食啦

有d似當年自己
第一部遊戲機都係畢左業先買
見到班新移民靚仔隨手就攞部psv出黎真係好la無奈

窮就咪撚學人生啦！冇得食關人撚事

乜撚野黎

15歲比五百蚊佢出去玩仲好啦

起碼都有層樓

佢地既大餐係幾多錢? 5千? 1皮? 好心比d窮人啦

回症幾耐帶

陳生都可能已經比銀行炒左了

我呀媽都冇帶過我去吃啵

25年都無啦屌你老味

為兒子請來兩名補習老師，加上學習長笛及參加童軍活動

之前去＂小童群秋會＂做＂義工＂探訪新移民家庭，見到佢地用既Apple 產品重多過我
又話基層又乜又柒，真心諗呢班人係咪需要得到幫助

佢地生活果然辛苦過街邊執紙皮阿婆

抵撚死 支那仔打機都要玩psv

呢篇野好似小學睇到而家

第2屆連登鬥慘大會正式開始

每年最多只能與兒子食自助餐一兩次

成家都好似白普理出黎

莫過於供一層位於港島東的七百多呎自住單位
咁都可以請佢地去食
社會上有幾多人窮過佢地

醜人多作怪
明報引伏 年年回帶

又係佢, 好窮咩?
依家咪好囉年年回帶知佢地無病呻吟

中學睇到就嚟u grad

貪得無厭死港豬
死左全家未

20年來，屋企人都無帶過我出去食大餐

聖誕向來都係屋企過

屌
我出世到呢加都冇人帶過我出去食啊

只係15年 會唔會太短

邊有人咁撚戇鳩呢啲日子出去同人逼捱貴野食 架 屌 頂盡龍3個人咪2千3(計加一) 貴過呢個數 真係狗也不屌

個仔生咗仔未

最乜唔回帶埋外傳？

從報導所見，得獎人陳基棠先生一定有特別之處才獲青睞，然而奇就奇在，於有人心強勁的磨擦力下發現，這個笑話的高潮是陳基棠這個名字，多次出現在明報舉辦的多次送禮活動的得獎名單上：

得獎名單﹕2011年11月11日 ZaccaFreeq精選日系潮物

得獎名單﹕2010年11月12日 Pampa Aromatherapy Centre送全美組合（150分鐘）

Mingpao Shoppers Club Mumm on Ice得獎名單

一年之內四次獲獎，陳基棠真的要高唱「曾嘗遍失意時，卻找到快樂匙，那裡會知，就是自己，原來是個幸運兒。」- 明報明益你的大門為你常開。

又回帶

中文拎A既巴打可唔可以解讀下篇文既含意

扮慘食一餐
結果成世比人笑

IT9

IT佬咪學人生仔啦

可憐每年只能食一次聖誕大餐

其實佢兩公婆個樣 同個仔真係好唔夾

佢老味一年得一次聖誕真係好撚慘